(日本) 強姦文化荼毒深, 大學生輪姦女生僅判緩刑

【日女的屈辱】AV文化荼毒深 大學生輪姦女生僅判緩刑
最後更新: 0116 12:35 / 建立時間 (HKT): 0116 08:40

日本28歲新聞實習生伊藤詩織，公開控訴遭51歲前輩山口敬之強姦，卻惹來不少聲討。學者指受日本成人漫畫和影片影響，加上表明遭性侵在當地仍是忌諱話題，即使報警也很少有疑犯遭逮捕或起訴，也有大學男生即使輪姦罪成也只輕判緩刑。在文化差異下，日女鮮像歐美國家女性般勇於舉報被姦。

專訪伊藤詩織的美國《紐約時報》指，在日本文化中成人漫畫和影片「往往是重要的性教育渠道」，而不少作品卻常常將強姦描述為性滿足的一種，營造了錯誤觀念。

而日本強姦法沒提到「同意」概念，警方和法院也傾向狹隘定義強姦，往往只在同時牽涉暴力等情況下才追查案件，如果施暴方或受害者喝過酒的話，警方也不鼓勵受害者起訴。上月橫濱有6名大學生強迫另一名女生喝酒後，再性侵犯她，然而檢方最後撤銷起訴。

即使強姦犯被定罪，有時候也不會被判入獄，法務省數據顯示有約10份1入罪犯人只獲判緩刑。今年千葉大學2名學生被判輪姦一名醉酒女子罪名成立，卻獲判緩刑獲釋；而去年秋天被判有罪的集體性侵案涉案東京大學生，也獲判緩刑。

報道指日本的性侵案比率也因舉報人數少而比美國低，內閣府2014年進行的調查顯示15份之1女性稱曾遭強姦，而美國則有5份1女性反映被強姦過。反映有被強姦經歷的日本女性中，逾3份2人從未告訴家人或朋友，只有34%人說有報警。

早稻田大學性別法律講師谷田川知惠（Tomoe Yatagawa）指：「（社會）對女性的偏見根深蒂固，而且非常嚴重，人們根本不把性犯罪的危害當成一回事。」上智大學政治學教授三浦麻里（Mari Miura）亦稱：「我認為日本民眾對同意的含義缺乏意識，而日本男性就從中獲利。」

美國《紐約時報》

日本真係唔同國際
個個#metoo
佢地就相反

亞洲大部分國家都係咁...

Rape culture 賴落虛擬作品度
日本都識自己迫害自己創作者啦

韓國嘅feminist體現到各走極端有幾煩

日本萬歲

除左香港.....

即使強姦犯被定罪，有時候也不會被判入獄

香港企圖強姦判4年,撞死人判幾個月

我極度懷疑 D 性犯罪A片係真實

上次NOW個制服少女強姦白書 應該 都係真實

香港都係咁, 不是例外

台灣, 大陸都係咁

全世界華人社會都係咁....

一定係d反日撚作新聞
日本人咁好

係...
明明中國,韓國,台灣,泰國都會咁
但班反日撚係都要話日本

支那狗又改新聞抹黑日本

咁點解日本非禮咁易告得入？

早前真係有人學淫穢漫畫既劇情去強姦人

攪到本雜誌都要出聲明, 叫讀者唔好係現實中有樣學樣....

連登仔過日本屌閪啦

所以港男真係亞洲之光

但日本捉痴漢又捉得咁勁

點解會咁矛盾

報道指日本的性侵案比率也因舉報人數少而比美國低，內閣府2014年進行的調查顯示15份之1女性稱曾遭強姦，而美國則有5份1女性反映被強姦過。反映有被強姦經歷的日本女性中，逾3份2人從未告訴家人或朋友，只有34%人說有報警。

美國有五分一被人強姦過，日本調查話日本得十五分之一，所以日本女性有三分之二被人強姦冇同人講係咩logic？

而日本強姦法沒提到「同意」概念，警方和法院也傾向狹隘定義強姦，往往只在同時牽涉暴力等情況下才追查案件

寫野條友一知半解
日本刑法寫要強暴或者脅迫 & 違反對方意願就 算係強姦 咁都唔叫有 同意 既概念

d人變態瀨落av h漫到

個道理等佢d人睇完戲走去學戲入面做既野一樣

GTA5最初出既時候都有一班無腦既玩上腦走去學隻game入面咁

成篇報導既重點就係全世界都有呢d白痴無腦既人
關呢d作品撚事咩
再係咁落去 呢個世界樣樣野要和諧先出得街

聯署批#metoo惹爭議 嘉芙蓮丹露向性侵受害人道歉

法國老牌女星嘉芙蓮丹露與超過100名法國女作家、演員及學者在法國《世界報》（Le Monde）發表公開信，批評近日全球 #MeToo 浪潮妨礙「求歡調情的性自由」，演變為對男性及情慾的仇恨甚至獵巫。公開信隨即惹來巨大爭議。嘉芙蓮丹露星期日（14日）於《解放報》（Libération）再發公開信，表示雖然早前簽署公開信批評 #MeToo 運動，但她並非要寬恕性侵行為，並向性侵受害者致敬及道歉。她又強調自己不同意其他聯署者在社交媒體發表的個人言論，指扭曲公開信原意。

嘉芙蓮丹露星期日於法國《解放報》再發公開信，表示她雖支持早前於《世界報》聯署的公開信，但她並非要寬恕性侵行為。「我要向所有可惡行為的受害者致敬，她們可能因《世界報》公開信而受委屈。我向她們，亦只向她們，表示道歉。」

嘉芙蓮丹露於《解放報》的信上指，她認為刊於《世界報》公開信原意被其他聯署者扭曲。「對，我簽了那封聯署信，但今日我認為絕對有必要強調，我不同意其他聯署者在媒體上的個人言論，那些言論扭曲了公開信文本的原意。」嘉芙蓮丹露續說，「在電視上說妳享受強暴，比向所有強暴受害人的臉上吐口水更惡劣。」嘉芙蓮丹露指的，是電視主持及前色情女星 Brigitte Lahaie。Lahaie 亦是刊於《世界報》聯署信簽署人之一，她早前在 CNN 旗下 BFMTV 電視上公開稱，女性可以從強暴中獲得身體歡愉。

對於有評論質疑她作為女權主義者的立場，嘉芙蓮丹露就回應，自己曾於1971年與343名女性一齊簽署由女權主義作家西蒙波娃（Simone de Beauvoir）寫作的聲明，在聲明中她公開曾經墮胎的經歷，而當時墮胎在法國還是非法的。

嘉芙蓮丹露又說，「保守主義者、種族主義者及各式傳統主義者，當你們覺得支持我（簽署公開信）是一種有利的策略時，我要向你們說，我不會被你們愚弄。正相反，他們不會得到我的感激或友誼。」

嘉芙蓮丹露與超過100名法國女作家、演員及學者早前在法國《世界報》發表公開信，批評近日全球 #MeToo 浪潮妨礙「求歡調情的性自由」，認為在社交媒體上分享被性侵經歷的做法是過火，甚至演變成獵巫，造成部分不應被譴責的人面對與性侵加害者相同的指責。公開信隨即惹來巨大爭議，有評論認為，「求歡調情的性自由」與「性侵」、「性騷擾」是兩回事。亦有評論認為，英美思潮影響下形成的新式女權主義，帶有仇男性質，主導 #MeToo 運動。

公開信指：「強姦是犯罪，但嘗試固執或笨拙的調情不是罪（délit），對女人獻殷勤（galanterie）亦不等於大男子主義的冒犯。」公開信又指，「糾纏的自由」對性自由而言「不可或缺」，指男性被「簡易治罪」，「（被揭發的男性）他們唯一做錯的事就是摸一下別人的膝蓋，想偷一個吻，在工作晚宴上談論親密的事情，或發送帶性意味的短訊給一個並沒無相同意向的女人」。

早前《世界報》的公開信亦在法國引起關於法國女權主義的討論，並聚焦於英美思潮對法國女權主義的影響。

早前真係有人學淫穢漫畫既劇情去強姦人, 作者都要俾警察問話

落藥屌 酒吧仔無判監

睇刑案判決既時候 見到判得輕或者緩刑 唔好淨係諗法官恐龍

當中可能被害人原諒 或者和解賠左錢等先輕判 新聞係唔會寫

on撚9，成日搵嘢嚟賴
你唔撚好話恐怖分子睇得Hollywood啲動作片多先玩恐襲

1/15 入面嘅2/3唔會同朋友講

講到咁樣好懷疑係作壇野出黎想搵理由係奧運前整頓日本風氣

諗起爆漫主角畫PCP有小學雞有樣學樣
其實所有作品都應該有戴頭盔咁都有得賴

咁咪好囉！女人就係要俾人管同埋控制

香港唔駛證據

就係你地啲大男人主義同物化女性
先至令女人咁討厭你呢類啲男人

最重要係兩性間要夠理性
同尋求方法去收窄大家喺權益上嘅懸殊

橫掂都係，不如俾人屈痴漢之前強姦左佢先

今次明顯唔關強姦文化事
係日本個前輩後輩文化
前輩對後輩做乜都得咁濟

on9 同女人講理性？
自己望下班女權撚點樣非理性定屌鳩班男人先啦
平權為名 要特權為實

每5個女人就有1個俾人姦過
有冇咁多？
15個有1個都好誇喎

關本書撚事呀。咁唔通有人用菜刀斬死人，
菜刀製造商又要出聲明叫師奶唔好係現實用菜刀斬人呀？

女人根本就同物件無分別

收皮啦支那狗，又想唱衰至高無上屌打白人嘅大和民族
大和民族係好尊重比人輪姦嘅日本女仔
覺得佢地為男人服務好值得尊重
d日本女仔覺得比大和民族嘅男人輪姦係一件好光榮嘅事

講到強姦大國 一定係印度呢個垃圾國土

如果閣下條女比人姦完又告唔入人
唔知會點

啲左膠報又開始批評人地啲成人漫畫

我覺得幾好，請下d日本妺喝酒先

柴田妹入